中国學者解讀習近平：不想打仗但表現出想打仗

中共總書記習近平13日視察潮州一處海軍陸戰隊基地，要求官兵「要把全部心思和精力放在備戰打仗上」。外媒發現，深圳市在14日發布《深圳市家庭應急物資儲備建議清單》，要求民眾備好食品、生活用品等，不過，習近平的舉動則被自家人看破手腳。

根據《自由亞洲電台》報導，習近平在潮州「精神講話」隔天，深圳市應急管理局就發布《深圳市家庭應急物資儲備建議清單》，該清單分為「基礎版」與「擴充版」，前者要求民眾備好手電筒、哨子、滅火器、氧氣面罩；後者則要求民眾囤積糧食、生活用品、急難工具與物品等。

清單曝光後引發中國網友質疑「福建要出事嗎，廈門方面要打仗嗎？」1名廣東商人王愛忠指出，中方此舉耐人尋味，先前進行空襲演練，現在要民眾準備物資，不排除是官方為了對台文攻武嚇，在此時機點刻意營造緊張氣氛，藉此虛張聲勢。

中國福建1名林姓學者則認為，習近平視察部隊只是演給人民看，把訊號都放出去了，要怎麼打仗？正常而言，習近平做事前不會事先預警，「如果預警，這件事就做不了，不做自己的面子又沒有，怎麼辦，那就裝個樣子。」林認為，習是「不想打仗但要表現出想打仗的樣子。中共一直是這樣的態度。」

然後個個睇穿曬之後會點先係重點

講真話 rip

姐係唔想俾人屌但出街又著摟屌裙既淫西

習近平對軍隊一直都話時刻備戰

只係話要準備，無話真係要出兵

不溜講一套 做又一套 好虛偽又陰濕

學者使用了只有一次的言論自由

狐假虎威

呢啲叫放風！

佢都on9 佢係係想打仗啦 佢係想遺臭萬年果d黎 係差個引爆點

燒山講過啦，勁搞笑

洗鬼學者解讀咩，連登仔一早知啦

可能今鋪雜雜都威俾你班連登仔睇呢

想

小學雞維尼最叻做戲，打嘴炮係佢專長
愚民政策對中共非常重要，好似邪教教主迷惑信徒一樣
否則14億人反政府的話，一夜之間就可以顛覆共產黨，唔講得笑

不是嚇大

唔好咁睇得起支那人
只要佢地一日唔洗食樹皮就一日都唔會有人出黎反
如果到要打仗果陣支那人就一定第一時間出黎反

食草都可以食一年呀

莫道石人一隻眼，挑動黃河天下反

洪水仲未退晒，糧食短缺+食水污染
民不聊生，仲未計國際訂單下降
大陸人遲早飄揚過海，做難民船民

食草果班叫共產黨黨員
草既品種叫韭菜

係現今全球反共既情況下有人肯收先得架
一係去d非洲第三世界國家囉

其實係講就唔會做，做就唔會講，元首好想打仗但係宜家先岀手有啲遲，已經無咩勝算，所以只能扮打。

精神分裂症

內心茅盾

惶恐不安

夜半失瞓

不知所措

應有盡有

遇人不孰

奇實一樣

死要面

你講出重點
事實係絕大多數中國人(包括香港人)寧願走難做難民都唔敢武裝推翻政府

當年晚清3億人口 清朝政府腐爛到無藥可救
武昌起義之前孫中山搞起義 次次都係得幾十、幾百人
到武昌起義成功先有幾百萬人敢跟隊起義

唔扮戰狼，點引班糞青支持執政

支共只會對國內人民惡，對外多數扮勁，暗地出錢買面子，講咗廿鳩幾年打台灣，近期對印度又鳩縮

對付假波一定要吉穿個波

又唔係 淫西其實係想比人屌 不過就係唔比毒撚屌

不想一世只想一秒被放大

佢只要保持比國內D人睇中國永遠係“攻擊” 個邊，台灣永遠係“防守” 個邊就夠。

正確解讀

同美國打仗的話
有機會由漢武帝變隋煬帝

14億人，有事起上嚟，真係連屎都無得食，唔走佬唔通等運到？
領導家屬都有晒外國護照啦！ 點解咁多二代跟老母姓？就係方便走資

唔想比你屌呀嘛傻閪 毒撚死開啦 靚仔咪有得屌囉

調返轉諗 你屌唔屌肥婆豬扒呀 又話想屌閪？

楊修之死

操屯兵日久，欲要進兵，又被馬超拒守;欲收兵回，又恐被 蜀兵恥笑，心中猶豫不決。適庖官進雞湯，操見碗中有雞肋，因而 有 感 於 懷 。 正 沈 吟 間 ， 夏 侯 惇 入 帳 ， 稟 請 夜 間 口 號 ， 操 隨 口 曰 :「 雞 助 ， 雞 肋 。 」 惇 傳 令 眾 官 ， 都 稱 「 雞 助 」。
2 行軍主簿楊修見傳「雞肋」二字，便教隨行軍士，各收拾行 裝，準備歸程。有人報知夏侯惇，惇大驚，遂請楊修至帳中，問 曰 :「 公 何 收 拾 行 裝 ? 」 修 曰 :「 以 今 夜 號 令 ， 便 知 魏 王 不 日 將 退 兵 歸也。雞肋者，食之無肉，棄之有味。今進不能勝，退恐人笑，在 此無益，不如早歸。來日魏王必班師矣，故先收拾行裝，免得臨時 慌 亂 。 」 夏 侯 惇 曰 :「 公 真 知 魏 王 肺 腑 也 。 」 遂 亦 收 拾 行 裝 ， 於 是 寨中諸將，無不準備歸計。
3 當夜曹操心亂，不能穩睡，遂手提鋼斧，遶寨私行。只見夏 侯惇寨內軍士，各準備行裝。操大驚，急回帳召惇問其故。惇曰: 「主簿楊德祖，先知大王欲歸之意。」操喚楊修問之，修以雞肋 之 意 對 。 操 大 怒 曰 :「 汝 怎 敢 造 言 亂 我 軍 心 ! 」 喝 刀 斧 手 推 出 斬 之 ， 將首級號令於轅門外。

漢武帝打敗匈奴，唔敢打仗都敢同漢武帝相提並論

個學者 RAP

1984，永遠維持準戰爭狀態

台灣人睇穿曬啦，支蝗軍準備左幾十年都仲準備緊

唔係唔想打仗，只係 夶 自知未夠實力打贏

共產黨 9千萬人
中國有13億人

真係俾一小撮別有用心的人愚弄同擺佈

民族性嚟，根深蒂固咗。

為什麼東方人會輸給西方

蚑畜蝈家秘技除左"莫須有"，就肯定係"讀心術"！！！！

又要威又要戴頭盔

姐係玩緊火，但又唔想變大火

邊有咁著數

佢keep住掠奪 厚顏無恥 不守信用
佢唔會發主動發動戰爭
除非成件事係完全合理
唔係就要等總有一日會有國家忍唔住開佢波
而佢又可以話自己被動防守
到時又係郁手個個輸
牆國又贏

好撚同意你所講, 革命真係唔洗人多, 最緊要方法work, 成功啲人自然會follow 你, 失敗就俾人改歷史變暴徒, 從來冇對錯之分

不過美國想打仗亦都表現出想打仗wor

唔邊個會開第一槍呢

打杖就有機會失去一切
唔打杖，永續帝
傻既都識揀

曱甴平

即係又要威又要戴頭盔

打啦好嘛？
講撚咗半個世紀都未打台灣，衰撚過怨婦

講真話
遲下係咪會被消失

勿謂言之不預
講到爛咗

到底點解會拎去整, 拎去整又冇拎走呢下真心恐怖過deep state

「習近平做事前不會事先預警」

咪試下乜都唔做即刻打仗囉

咩比喻黎

好似啲狗咁一邊吠，一邊叫主人唔好鬆開狗繩

一早知啦
佢點會打勝唔到既仗

繼續扮想打囉
搞到啲粉撚興合合夾你打
唔打就民變

唔係囉, 想佢一定想, 不過只可想, 同埋唔只係佢, 係咁多十年來嘅, 都仲係唔敢. 不過唔係總加速師攪串個party, 靜靜地20年後係可能敢, 不過到時唔駛, 本身都就呃到台灣歸降.

世界66億人跟著14億人走是潮流
世界66億人別要做出傷害14億人的事

美渣最唔驚就係打仗

美國最唔驚就係打仗

個個都知啦，得把閪口

連登學者解讀習表示：想享受中出的快感，但不想承擔懷孕的風險⋯⋯

其實崩雷手都會攰 求習大大放佢一馬

咁撚似芝娃娃嘅？

中共由建國果日起日日都想打啦

你睇d人改名
呢個叫阿軍
果個叫戰書
果個阿兵

講真，依家資訊咁發達打撚到仗咩，邊個開拖先就會俾全球話破壞和平，跟住俾全球一齊圍攻

頭搖又尾擺

芝娃娃

快L d打 我入左好3175等反彈

成撚日用孫子兵法嗰套....... 唔想打就越係裝得自己要打.....

不想打仗只想打仗被放大

一打輸就含包散

唔表現出想打仗班小粉紅會崩壞

相反，其實佢好想打只不過未到時機

戰狼外交都係做樣既其中一部份

走住黎屌